<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Veille Technologique on Veille Technologique</title><generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/</link><language>en</language><updated>Wed, 04 Dec 2024 19:54:02 UTC</updated><item><title>Le ciel s’assombrit chez X (ex-twitter), du soleil à l’horizon pour Bluesky</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/arrivee-bluesky/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 19:54:02 UTC</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/arrivee-bluesky/</guid><description>Cet article compare l’évolution de deux plateformes sociales majeures, X (anciennement Twitter) et Bluesky. Il met en lumière les défis rencontrés par X sous la direction d’Elon Musk et la croissance rapide de Bluesky, perçue comme une alternative pertinente.</description></item><item><title>Étude : l’impact de l’IA pour les professionnels du SEO et du contenu</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/ia-seo/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 19:44:02 UTC</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/ia-seo/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;article de Semji présente les résultats d&amp;rsquo;une étude sur l&amp;rsquo;usage de l&amp;rsquo;IA générative dans le marketing de contenu et le SEO. Selon l&amp;rsquo;enquête menée auprès de 458 professionnels, l&amp;rsquo;IA est désormais largement adoptée par les entreprises. En effet, 86 % des structures utilisent l&amp;rsquo;IA dans leurs stratégies de création de contenu, avec une utilisation prédominante dans le content marketing (72 %) et le SEO (65 %). L&amp;rsquo;IA est particulièrement sollicitée pour rédiger des articles (67 %), trouver des idées de contenu (45 %), rédiger pour les réseaux sociaux (31 %) et rechercher des informations (31 %).&lt;/p></description></item><item><title>Pourquoi et comment investir davantage dans le contenu BOFU?</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/contenu-bofu/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 19:34:02 UTC</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/contenu-bofu/</guid><description>Cet article explique pourquoi il est crucial d&amp;rsquo;investir dans le contenu BOFU (Bottom of the Funnel) pour une stratégie marketing efficace. Il met en avant l&amp;rsquo;importance de cibler les prospects proches de la conversion avec des informations détaillées et personnalisées pour améliorer le retour sur investissement et augmenter les conversions.</description></item><item><title>Les influenceurs virtuels, la nouvelle arme secrète des marques?</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/influenceurs-virtuels/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:34:02 UTC</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/influenceurs-virtuels/</guid><description>Cet article explore l&amp;rsquo;essor des influenceurs virtuels et leur impact sur les stratégies marketing des marques. Il examine comment ces entités numériques deviennent des outils puissants pour les entreprises, en offrant des avantages uniques par rapport aux influenceurs humains traditionnels.</description></item><item><title>Is that a cooking show?</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/veille-technologique/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 18:34:02 UTC</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/post/veille-technologique/</guid><description>&lt;p>With a warning label this big, you know they gotta be fun! Son, as your lawyer, I declare y&amp;rsquo;all are in a 12-piece bucket o&amp;rsquo; trouble. But I done struck you a deal: Five hours of community service cleanin&amp;rsquo; up that ol&amp;rsquo; mess you caused.&lt;/p>
&lt;p>Why, those are the Grunka-Lunkas! They work here in the Slurm factory. Hi, I&amp;rsquo;m a naughty nurse, and I really need someone to talk to. $9. 95 a minute. Oh, how awful. Did he at least die painlessly? …To shreds, you say. Well, how is his wife holding up? …To shreds, you say.&lt;/p></description></item><item><title>Search</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/search/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 +0400</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/search/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>About</title><link>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/about/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2014 16:42:18 +0400</pubDate><guid>https://zoemaitre.github.io/labveilletech/about/</guid><description>&lt;p>Few words about project.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="./images/screenshot.png">&lt;/p></description></item></channel></rss>